美國國民警衛隊對拍攝居民家中射擊：把他們點燃 侵：Fire!

美國國民警衛隊鎮壓民眾示威手段之強硬，和美國警隊暴力執法無異。關鍵是，這種暴力行徑還獲得了總統特朗普的支持。

當地時間5月30日晚10點，特朗普於推特上發話，國民警衛隊對於本次全美示威「原爆點」明尼阿波利斯的部署，已經完成。他稱讚國民警衛隊做到了該市民主黨籍市長做不到的事，且表示，「要是2天前就動用國民警衛隊，就不會造成損害，警察局也不會被佔領並被毀壞」。

而就在特朗普發話前，當晚9點30分，CBS新聞網、福克斯新聞網等媒體曝出一則視頻。畫面顯示，在裝甲車開路的情況下，有大批荷槍實彈的國民警衛隊成員走進明尼阿波利斯市一處居民區。

拍攝者站在家門口對國民警衛隊進行攝影，後者對其大喊：「進去！進屋！」隨後有國民警衛隊成員喊道：「把他們點燃（light them up）！」，並開始朝拍攝者家中射擊。

子彈最終擊中居民左腿。CBS新聞網指出，國民警衛隊射出的子彈「不具備殺傷性」。

需要指出的是，明尼阿波利斯市當晚的宵禁於晚8點開始，居民不得出門，違反者將被處以1000美元的罰款，甚至可能監禁90天。雖然媒體等特殊職業可在宵禁期間出門，但依舊遭到了執法部門或國民警衛隊的攻擊。

譬如，福克斯新聞網的面包車擋風玻璃被國民警衛隊打破；CBS新聞網攝影師湯姆‧阿維雷斯被橡膠彈擊中，並被州巡警逮捕；MSNBC記者阿里‧威爾士透露，該新聞機構也有記者被橡膠彈擊中腿部。她指出，執法部門在射擊前沒有任何示警，「他們一進來就開槍」。

火上加油

佢再發神經tweet美國暴動到年底都唔完

邊度有寫fire

fire

google一下發現係三日前既文
仲要係一堆殘體字
標體又自己加料
當五毛處理 拉

幾日前啦
美國黑警唔識法律，明明企係門前冇觸犯宵禁

幫拉

Content farm

拉

總統言論冇source 拉

Fake news

子彈最終擊中居民左腿

但係香港D黑警係喵頭射....
爆眼~
爆頭~~ (雖然話係橡膠子彈, 但我估有幾好多單爆左頭無上到頭條A1, 可能手足戴左頭盔, 無咁傷)

FAKE NEWS